政府被指私助建制派政黨，優先取得大批4000蚊申請表

政府被指私助建制派政黨，優先取得大批申請表，對民主派政黨不公。民主黨觀塘區社區主任梁翊婷表示，數名同事早前出席民政處舉辦的講座，獲悉以區議員名義，可致電處方預留表格，並先後以民主黨區議員鄭景陽的名義，訂取共2,000份，惟今日到觀塘民政處取件時，對方聲稱「上頭沒有柯打」，未有預留給該黨，但職員翻查電腦紀錄，卻找到該黨預留的資料，最終他們只能取得150份，分發數個觀塘區辦事處，每個辦事處只得數十份。而且除觀塘區外，屯門也有類似情況，但因街坊需求極大，他們亦一早擺街站，為街坊填表，最終他們要動用區議員辦事處的資源，為街坊印表格，「花好多資源去幫個政府做嘢」。

梁又指，當時在處方辦事處看見職員已預留數箱表格，予民建聯觀塘區議員兼該區副主席洪錦鉉。梁批評當局安排不善，更質疑當局在資源短缺下，「都有先後次序，留畀建制先」。

民政署就要自打紙印
建制狗就一箱箱咁預留

只要上頭有柯打電腦冇紀錄都唔緊要

自己人

Edith Leung